【黑鏡線索】《Trump vs China》 - 宋漢生

節錄

【黑鏡線索】《Trump vs China》 - 宋漢生

將中夢譯成“Chinese dream”，美國人就會誤會，係中人民自發共識，等同美國“American dream”中版。

【黑鏡線索】

Trump前幕僚John Bolton出咗本新書，爆Trump過去反中立場唔夠堅定，引起注意。較早前仲有另一個美國政壇人物出書講反中，作者係前眾議院領袖Newt Gingrich，香港人比較記得佢當年係克林頓嘅死對頭。

書名叫《Trump vs China》。Gingrich不嬲係惹火人物，尤其係佢喺八九十年代，為整頓共和黨帶嚟對美國議會生態嘅改變，非常爭議。本書有趣嘅，係可以用嚟了解多啲美國政壇，至少共和黨鷹派，點樣向（仲會睇書嘅）群眾，包裝同推銷對抗中国。

文字遊戲 美國中招

上次提過，自由世界嘅人，好容易跌咗落「同字異議」嘅陷阱，條件反射咁用。。。。。例子，解釋美國人，包括學界同媒體，點樣中招。

第一個例子：中国最高領導人，對外國嘅銜頭，係「國家主席」，英文原本係“State chairman”。但後嚟中国將個繙譯，改咗做。。。。。產列寧嘅專制系統，誤以為近似自己美國嗰套嘅政治模式。

第二個例子：「中国夢」，中国官方英文繙譯，係“Chinese dream”，而唔係更接近中文原意嘅“China dream”。明明成。。。。。國“American dream”嘅中国版，等量齊觀。

第五難關 反中刻不容緩

對抗中国，係幾逼切幾危急嘅事？Gingrich用咗最高格調嘅比喻，佢話，美國自。。。。。內戰。第三，係二戰對付納粹德國等軸心國。第四，係對抗紅色蘇聯。

而第五，就係對抗已經坐大嘅列寧中国。佢強調，頭四次，大家而家有倒。。。。。次都輸得，今次都唔例外，輕敵真係會輸，輸咗好大鑊。

要留意，呢本書係喺上年10月出版，出版嘅時候係未有武漢肺炎，應該。。。。。呢個idea有幾受落，但肯肯定武肺之後容易明咗好多。

10月出版，斷估截稿時係未有反送中。所以本書冇提過光時革命，搜。。。。。，已經將呢塊彈丸之地，變成自由世界盟友眼中嘅bastion of freedom。

撰文：宋漢生
fb : sunghsblog

推

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好